恭喜EY成為反送中大贏家!

屌你老母
一句經濟唔好就凍薪
做dtt/kp狗都唔做ey狗!

咩事

唔撚加人工啊

好似唔止凍薪禾

搵定工啦 垃圾公司

Dtt路過表示同情

吓!仲有咩內幕？

摩牙

攬炒成功

p記都係

bonus點

但都有19k
ey真係好撚肉酸

仲有

樓主係咪18.3受害者
上年都已經低過人地
今年都唔加返

Telegram 預設訊息可以保護到手足性命
希望大家可以幫手推

星火 TG: @Abccbbc
612 TG: @ReliefFund612
Push

因為呢到係香港
香港人最中意穩穩定定，最緊要係有工開

會計狗算撚數啦 奴性唔高都唔做會計狗啦

上次搞會計界遊行去政總，dllm 人又少，又等車過馬路，又冇口號，尷尬到一個點。 唔講以為食完lunch散下步

利申：會計狗

冇錯
奴性最重嘅行業
點會有可能搞得到工會
有都爭取最高工時先啦
不過以佢地性格應該覺得越長工時越好

PK唔夠job都有人工加
EY真心垃圾 搬office已經慳唔少
仲要玩凍薪 連bonus都搵week嚟做單位
真正狗也不屌
正式宣布得返big3

呢個真仲要斷開一截截, 唔講以為邊個名牌大減價

講真，依個時勢，公司重夠贍得罪員工?
快D放卡片員工証上 Facebook, Twitter 微博話 EY 支持反送中
EY 一定跪

有冇人知係咪得SA2凍薪？

仲話people first culture
屌

唔係 S1一樣凍
S2 SA1加5舊

S2加5舊咁撚肉酸都做得出

S2加5百咁少？

最肉酸係吹左好耐既bonus 係 無到0.5 個月，人唔笑狗都吠

有得加係咁
多謝EY

屌佢老母

Ey 真係垃撚圾公司
唔止凍薪 減薪呀屌

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

下？減薪？咩grade?

HIGHPAY都低過人地NORMALPAY

美國幾時會推<保障香港audit狗人權法>

水記正仆街
咁撚多大job 仲要加得個少少 dllm

好過又凍薪
安慰下自己

audit狗不嬲都唔團結
個個只會諗住挨完得到自己想要既就走
唔可能會無私為呢個行業去貢獻/改善

大多數人都係做夠3年就想走
理得人地咁多咩

FS normal pay仲要係0呀屌
Bonus都無呀

垃圾EY

垃圾EY 狗也不屌
已經搬去鰂魚涌架啦 重凍薪

Ey垃圾

準 新仔想問 咁即是新仔照有5舊 加每年跳一級個3k only?

聽個fd講9月batch收唔到任何消息 唔知有無得加

唔明你講乜
總之FY20 SA1 係$15,500
SA1以上係最城至抵價
你未入/有其他firm offer要三思呀清

EY hoikilam

拎最低嘅人工 有最差嘅audit quality是常識吧

你諗下senior partner可以去到着淺藍色tee出席乜撚撐警大聯盟，就知有幾唔掂，要有幾廢先會做到咁肉酸嘅事，要同先施依啲失敗公司一齊奶共。屌諗番起北角啲打人嘅死福建佬同付國豪都有同一款tee，真係好柒。唔好再叫big4 唔刻，從今以後剩低big3

以前kp人工最低，呢排又發乜癲kpmg

Kpmg又做咩
而家4間邊間最好

人地搬去黃竹坑慳到既咪 share 出黎
咁先係應份

K幾年前凍薪個次啲士氣差到仆街 應該唔會再夠膽做4間最低

啲客一定覺得EY auditor最撚廢
唔係點解收個最賤嘅人工？
整臭自己個朵

邊間最好真係好難講
打工都係為份糧
所以剩係肯定EY係最差

啲客不知幾開心，反正4間對佢地都一樣

邊間無凍薪同高啲人工
仲搵緊工

PK同DTT

Pwc都凍？

你要學kpmg搬去黃竹坑先有得加

入ey啦出年一定大幅加返補數

之後梗係整個vision 2025 ，再話要meet target瘋狂凍薪cut cost
P記等人用嘅，不妨搵hr打嚟成個grade咁打包
P記來了我帶路

讀account除左big4仲有咩出路好迷惘

分分鐘追落後先後話全big4加幅最高

MT

2nd tier

上年好似都係咁吹風㗎wor

Bbo都未出聲

等陣先，EY guarantee 13個月糧再on top 有bonus

即係fake post?

咁big4 it consult 有冇事 無幾耐報左

上年已經全城最低價
已經搬埋office去平啲地區
仲要幾個月前做死左個 manager
個朵已經夠臭啦，people republic first

而家夠膽繼續全城最低價

新big4 係 kpmg pwc dtt bdo

real

出少句聲啦

bdo真係不了

19k都無 學咩人叫big 4

咁有冇13 個月糧？

咁做咩好大銀行mt又勁難入

上年EY用依個所謂Bonus做借口加少啲人工，然後做左全城最低價

13月糧不嬲百佳收銀都有啦，即使其他唔係guarantee，但大多數都有多無少
Bonus就出1/3-3 weeks

邊撚有bonus呀 0.25month 淨係high pay有

即係點 咩位無得加

然後normal pay咪冇咗bonus囉

搞到個salary package越嚟越複雜嘅一定係想減人工
真係想加嘅直接落basic salary 啦，洗撚搞咁多

HR policy入面最度縮都非E記莫屬
QP revision class又擺weekend

K凍薪都叫共度時艱，E凍薪就係 我要賺盡佢！！！

EY 個Bonus唔係個個有
大把人得 - 係個銀碼到

13個月糧就不嬲都係架啦

邊個話一定要做audit狗
finance field都好多工適合account grad
人工拍得住big4
又唔chur
呢啲先人生贏家

例如呢 求教 岩岩畢業

上堂weekend上 做多左 無錢收 無左d假 都忍左
搬office 照忍
上年低人工過人 又忍左
今年最低人工再凍薪 真係佛都有火

將四大既staff benefit 列哂出來
ey唔係整體最差 係每一樣都係最差
好想知ey有咩好

People’s culture
係咪得老細係people?

早幾日先apply完

入黎醫管局finance department 做 一樣可以考QP 人工又高

Bdo首超ey成新big4

傳聞唔俾考CPAA嘅4月放添
要人12月溫書 4月考
我覺得CPAA質素差係一件事
EY走去搞呢樣exam benefit仲敢叫自己people真係面皮厚撚過中共

Senior 得15日假
Sick leave 要假紙
Study leave 又少
睇醫生要比$20
唯一好處就係多ot 鐘 同d人nice

忍左一年
點知今年又係咁
Ey 真係垃圾公司

buy side fund accountant/operation or
投資公司嘅finance department
不過好唔好pay就因公司而異
但轉工都易嘅
香港大把呢類型公司

岩岩john左煙腸

利申non account

前幾年最高人工也是最廢，沒有之一

搵工地獄

今年唔走真係點都講唔去 唔想留起度做狗 人工又低過人

據聞有team考兩科QP得2星期study leave添
當初入E真係中曬伏

其他係object

為咗錢
頂硬上啦

拉大隊走 可惜其他big4 今年headcount 唔多

假又無錢又無 得句口號叫people first

E記啲HR係咪特別西

仲好樣衰

做野又勁慢

真係好慢

衰撚過second tier 老老實實

同build a better woking world

報pkmg好唔好 係咪好wok

EY 同 PK FS 邊個好啲

EY

哦即是都係15500
做夠一年都有3-4k人工加
只係升果一個grade有無得再多500only

ey 13個月糧咪又係1月派
resign係1蚊都無 唔係pro rata
跟本就唔應該*13/12咁睇

咁撚狗嫁？

有13個月 但其實正路仲有無bonus

總之就窮啦

士氣咁差
啲人nice都唔會有心做同教
OT就一啲都唔多

咩呀
Prorata架喎
改左policy咩

係咪考哂試 又另外有4k加？

3-5k 睇grade

Btw
見到上面話EY人nice d
笑撚左

Har 13個月糧唔係pro-rata咩
份bonus 就係一quit 就無

咁的確有部分係nice

考試有補貼，一take pass就一蚊都唔洗比喎。。。
你prefer weekday 溫書定免費比個牌你呀？

利申：打手

10月1
10月1
10月1

你句野apply落所有公司都work

$500算好架喇...望望p記先

Pushhh

Bonus今年先有
唔清楚
第13個月以我所知係prorata

果雞碎咁多bonus要黎把撚咩
轉份好d既
兩個月就翻翻黎

戇鳩公司 咪撚俾心機做

本身以為ey會最高 仲打算轉過去。。。

Dtt咪一撚樣
啲audit fee無跌仲升左
然後就凍薪/加2舊就算
啲partner 真係不得好死
真係當我地傻仔
個個都知你收幾多fee 啦
做m又無ot又無剩
下面啲𡃁個個都灰到話走

不如話佢logic 係黃色 default 黃絲🤗留名等睇logo轉色😂😂😂

四間都係屎坑
唔俾多d你都唔好轉

你比人起曬底實咁講架啦

Mission 2020

搬office 又唔加人工
不過peak season 個個星期18個鐘OT, 算係咁啦

某條team先係咋
FS一個星期10個鐘都未必有

佢補貼係食你10000蚊cef先wo
就算你用左cef錢去其他野到都無得補10000wo

有冇相

HR話 比多d bonus 都唔想加人工 廢事炒人要補咁多錢

留低嘅可能一半都無
Resign嘅斗零bonus都無，變相減人工

掘磚嘅你哋...點解唔一人一罐可樂？

做過ey同另一間big 4
真係唔覺得ey啲人特別nice
同埋nice唔nice真係好次要嘅野
依家返工搵食呀，交友咩
日日ot到仆街又低人工，啲人nice過耶穌都哂氣啦

大家聽日要有目標！唔好再賽跑啦！記得保護自己保護手足

《終極軍師》勇武請入，十一「六區佔領政府部門」

Ey 不嬲垃圾架啦

天堂組 - 人廢job細 識擦鞋識唱歌就上到位
地獄組 - 最叻做埋admin野 你肯比時間坐足7x24包你升職
其他個兩組 - 100%大陸客 班友全部交大陸稅 不過而家都唔知佢仲可唔可以上去奶共

一句講哂 垃圾先入ey 無offer都唔好去

階級觀念極重 OT做埋d 濕鳩admin野

呢樣真，係ey真係曬時間做多好多on9野

合理
接受公司安排
唔好炒我

audit狗注定比人hup，又唔敢反抗

其實都唔緊要嘅其實
公司有艱難時候都應該要支持下

不如唔好出糧做義工

全球都係咁架啦
鬼佬國家就另計
畢竟佢哋係高級人種

其實富臨同好多國企都係都係EY audit

Kp先至最廢

前景冇咁好啊嗎on9

咩叫fs

Bdo

外人識撚分咩，有啲離開咗big4 n年嘅人都唔會有興趣年年追你地邊間勁邊間廢
外人只會用最簡單嘅邏輯推理，用最平嘅價，咪只會請到次一等嘅人囉

Ey for sure

樓豬終於開啲有意義既post

我啲post冇咁差吓

其實好多人都唔值呢個人工
做啲嘢好垃圾
根本big 4就係養懶人唔做野既最好地方
又唔炒廢人 做撚死識做野既人

另一方面 正常人咁唔滿意又唔走 要繼續做狗都冇辦法
好多人出去根本搵唔返呢個人工先繼續留低
一路呻一路做 想走又要舒服又要高一截人工 想人點幫你

利申 唔想再做奴隸 唔想再幫廢柴執屎 走左

ey係咪第一間係連登比人開post圍屌既big4

原來真係咁多人鐘意做狗on99

真係諗起都仲好嬲 一野俾人book左全年
要清假就黎迫9你要放假 變左放住假返工
一係就話隻job冇錢 叫你放住假先 但又expect 你照做野
而同時可以有人日日條條fing 照督ot

其實好多人都唔值呢個人工
做啲嘢好垃圾

wok既人就wok足全年
但同時會有好多人idle幾個月
真係好撚on9

既得利益者

1231，331，630，interim無限輪迴
admin日鳩日打嚟催你放假
但當你要攞假問上面就好似挨契弟

P仔冇sosad

咁wok足全年個pay好啲，hea尻無bonus唔係相對公平返少少咩？

wok足全年既反而得normal pay
唔wok做荀job既先拎high pay

Peak claim expense ey最好既，唔洗單日日claim75

真

我真係咁多年黎去旅行都帶電腦...實有人搵...

請善用起底功能

短做果d 做夠幾年都走啦
點會咁得閒整工會
長做就會做到management
點會搵石頭壓自己腳

On9
唔捱點得世間財

凍薪真係好7
Vision 2020 = 刻薄??

唔出糧同埋凍薪係天淵之別嘅分別喎

問題係你覺得ey有艱難到咩
Kp夠艱難啦
我剩係見到啲大粒為左chur vision 2020 cut呢樣cut果樣 otp連文具都無呀陰公

公司邊忽艱難 job又多左fee又加
係個垃圾vision 2020一開始訂得太高而家meet唔到咋嘛

乜嘢係vision 2020

vision 2020不嬲係meet profit架啦
至於點meet? cut人工囉

Vision 2020 根本係mission impossible

算喇，EY咁多生意響支那

東家唔打打西家囉，根本big4長遠真係愈黎愈閪，又cut cost，出面人工高又有私人生活
利申：Ex-EY狗，已轉行

4間入面好似最少係佢

仲做audit狗個d人真係ON撚9，夕陽行業黎，job fee愈黎愈低，人手愈黎愈少，留低既人愈黎愈多野做，仲入行個d真係入地獄，有料個d auditor一早跳晒船，d technical既knowledge去唔到俾班細，靠班2nd tier senior入黎頂，佢地d technical有幾多料？d audit quality愈黎愈差，到時瀨左野又再加多d testing，又wok左

Dllm pw 垃圾公司
加得個3舊 又Cut 車去Mfc 正仆街
我住syp 點番mfc 啊 dllm

對奴隸點解要咁好？ 反而d partner睇死你班狗點都要捱夠3年

佢今年買咗新嘢，發展支那big data

Exact7ly 之前成team mid join wok 到我
Expect 我一個人教哂佢地
原來佢地以前係唔洗做re test, flux 寫一兩句

你都幾癲 公司仆街 要員工食屎

ey啲人都叫大部份nice既話
咁我會建議你再做多幾間firm

都要你做夠三年先得㗎

KP真係4間之中最撚垃圾

估唔到依家EY仲衰撚過KP

齊上齊落係咁㗎啦
唔好咁自私淨係諗自己

個ceo都走撚埋啦

記得佢個vision 2020吹到話FY20 要有50B revenue
但而家FY19先得36.4B

的確有
經濟放緩

個hierarchy重到

啲partner SM 自己圍威喂， 完全唔會問候下啲SA Senior

搵得你都肯定冇好野

FY20 要有50B revenue

KP FS PEAK一星期30個鐘OT大有人在
一年加埋300幾400個鐘都有

惡性循環黎，有料既senior頂唔順太wok走撚晒，之後就會能者多勞，剩返批senior會被委以重任，公司會俾個top pay你，跟住好wok個d job當然係搵你硬食啦
跟住係臨peak個陣緊係起身走人啦，臨急臨忙搵堆mid join入黎湊人數，佢地既technical就緊係垃圾啦 親生仔 d technical可能仲好過d 2nd tier senior到時你教返佢轉頭

太單純啦，nice係想你硬食個陣咪扮nice囉 senior搵你做野緊係扮死狗啦

齊上齊落？ d partner 會陪你一齊？

ey獨具慧眼

率先帶頭減薪以奪first-mover advantage，加埋等到頸都長既0蚊bonus創行業先河, 再搬埋office去啲垃圾區

agnes chan未雨綢繆，為未來做好準備

去北角轉船去觀塘碼頭

一齊辭職算吧啦屌

Bonus 1個月都無真係搵鬼做

partner份人工就齊上
下面班細既人工齊落

你唔好咁痴線啦
上年唔太差咪一樣人工包尾
EY又唔係蝕緊錢 點解員工要蝕住做

人哋接唔到job佢哋都冇得加人工Commission 啦

太古叫做垃圾區

伯母就真係比人齊上啦

你都識講唔太差啦
又未至於去到好好
人工方面點樣包尾？
A1四間都係一樣價

點解你會覺得員工係蝕住做？
年年升職人工又要唔錯出到去都大把世界你唔講？

上年搬咗去東區之後
公司就慳租
但個個每月返工就貴幾舊
變相減薪添

a1 4間一樣價都講得出
你唔好講埋譚仔啊姐都有15000

有冇個價目表俾我睇吓？

ey霉撚到要撤出中區去埋啲二三線商業區

太古不嬲係back office集中地，但ey就搬哂過去

加埋黃竹坑呢個office真係世界級

屌你個傻閪A1 4間一早夾好咗一樣價，每年加500架啦

而家個post係講緊A1對上啊on99

a1都低過人既話唔洗旨意有人入tim啦

讀完A&F, 真心求教唔做big4可以做乜?
finance 工又唔熟, 唔知邊D 好或者唔好... 但求安穩

second tier

淨識cut cost 唔識開源

所有華人賤種管理層既通病

做big4都唔好做ey

做ird 好過

16000喇

人工係咪剩係睇A1?
咁係咪以後A1跟得足;其他grade輸幾舊到千就唔洗理
食鐘又食撚到仆街, retain篤連actual嘅30%都冇
仲唔蝕住做
嚟緊隻隻都話cut budget
睇死啲job本來要s2都推個sa2上去頂

所以依家咪走撚走，廢事到左2020找數個時俾人笑到仆街

今年得1.8

有時唔係人揀工呀ching, big4仍然一車車咁入去

考到mt就做mt
考唔到先諗big4
但記得EY係俾狗做

見過ey有人list co係2人job

其實我都覺得冇乜問題
亦都可以話係幫咗我有藉口離開屋企自己搬咗去太古城到住

唔係好難入咩? 同埋而家都唔請人

哦

呢個唔洗FC

如果MT 入唔到, big4又唔想做呢

Ey可以cam多啲ot你點解唔講

咁真係冇工好做

一係銀行狗一係政府工

2nd tier點睇?
識人做RSM (tax) 一D 都唔chur, 5年有4萬

其實睇team既姐

去死啦咁
又唔想付出又想得到收穫

如果想行acct呢條路你冇乜選擇啦
直做commercial 跳得慢
同埋你入果行啱唔啱冇人答到你

你屌你岩

點樣claim多啲OT?
求教

睇完呢位師兄既留言
起個底笑撚到我仆街
敗走澳洲讀unsw 就以為自己好勁

做advisory 做最廢個間問點解追唔到MBB
Advisory 同consulting 識分未呀
EY advisory 廢就眾所鳩知架啦

仲有幾個post想帶風向spin屌鳩勇武又敗走
現實中一定係死毒撚
一個朋友都無既人

諗長遠D
做Big Four 攞到嘅工作經驗又可以用嚟移民例如澳洲
呢啲mt俾唔到呢啲會計經驗你

有料嘅話真係唔好做big 4
你做得再叻再wok，都係拎high pay每個月多人地個兩千蚊人工
努力同收穫完全唔成正比

有冇人知星加坡EY係咪好過香港

我岩岩澳洲完左visa 番黎
如果想行finance路呢? 係咪多數risky d 不過人工reward d?

呢個冇辦法啦
但都要提醒下啲Fg
而家民怨咁重 都唔知啲sen會唔會燒埋落下面果疊

痴線呢個post上埋熱門
不過聽日大日子希望大家出去
順手可以圍中信

一定會

唔係
之前有人secon過去一樣伏撚到仆街

所以幾時都話hea做最好
老細搵幾多你都無份分
自己拎黎wok做乜

ching講得啱除非你真係好撚中意做野

但攞normal pay唔代表唔wok你
都係睇你好唔好恰

係咪每條水同一個grade都會至少有一個係high/top pay？

呢個唔好係big 4 post問啦
入得嚟起點都係big4出身㗎啦
又有幾多個最後轉出去finance
唔係唔答 係唔識答

條友去到邊都比人屌 成日吹奏big4同澳洲u

點睇2nd tier btw? 如果入唔到big4

應該唔關事
book黎book去都係book翻同一批人
你跟開邊個就做邊個既job
所以先會做到wok既人好wok
同時又有好多idle既人

唔係
有啲M, SM鐘意wok9人
但唔代表佢會round table 同人fight
所以同一水冇人high/top都唔出奇

ey咪2nd tier囉
唔洗入啦

聽人講 有女senior好似狗咁奶d SM 見過高經入老闆房幫老闆按摩 媽媽高經做左15年sm賴死唔走 垃圾會長當人狗咁屌 睇親既job都有fraud 有無ey友可以fc下

做跳板入番big4囉

有啲廢到冇人敢book就CO咗佢啦
cut 下cut下一人都加幾舊啦
家陣連位都唔夠坐

做住先再跳入big4
好多人都係咁
會discount

我有frd加5% wor

聽講某一間已經停左見2nd tier audit
其他唔知

一個Global set嘅revenue target
每個地方都要交數俾global
目的想拉近同頭2間嘅距離

頭2間係邊間？

Unsw 會計金融的確係勁你都冇得唔認
我入ey都係貪佢多澳洲grad
我之前都有講過我仲有其他big4 offer

仲有你覺得我現實中一定係死毒撚咁你咪繼續咁諗囉
仲有我係fine out返個事實而唔係叫做spin.去屌鳩勇武兩回事黎仲有我幾時敗走我句句都覆晒喎屌你老母

即係起薪幾多？

連登仔係咪都屌先㗎啦你哋咪又係成日吹走三大

咪又係差唔多
高級鬼佬嘅國家會好啲

P同D
兩間成日互換
E輸成個身位

D 記 audit 有咁勁咩

聽聞係ey 秘書，係咪ey d人都西d？

第一年起薪15,500
EY 叫SA1 有firm叫A1

2.5先係最高

big4又唔剩係得audit
仲有advisory, tax 果啲
local嚟計 D偏向接好多又散又細嘅job

Global 呀嘛
你拎HK 黎比梗係PwC la

光復香港🇭🇰

corp fin做我ARM，幫我寫financial analysis

D記係consulting revenue 過半，根本audit 係副對
但total revenue 係D最高

時代革命

光復EY

屌公司事小
香港事大
搞掂咗聽日先

如果計晒所有，咁你的推論正確的

EY 係唔係好多靚女？

Unsw a&f係有料呀
但係係個department 有料喎
你Ib定Dse入先
Unsw a&f 考dse 既又有邊個夠分入3大a&f呀

E記係咪第一間比連登仔圍吊嘅迫科？
當年水記凍薪出special thanks 都冇吊得咁勁

4間邊間最高？前排deal big 4班advisory, 覺得deloitte比pwc d advisory高質好多

諗起某partner條片都仲係覺得好羞家

今鋪真係抵屌wor
上年已經係最低都唔識知恥近乎勇
隔離firm加人工底下佢玩凍薪
high pay就嚟輸人normal pay
水記上年凍之前人工高3間一截
凍之後輸少少 都差唔多平手

唔係就黎
係真係high pay都低過人normal
a2 top pay先等於kp normal pay

其實呢樣嘢同audit有啲掛勾
independence問題advisory同audit多數唔能夠一齊做
咁水記audit多大客自然advisory就會摺啲

Dse個分入唔到三大a&f咁又點都代表唔到一切
總之我係一間勁嘅商學院畢到業就得啦

不過好在你都叫做理性唔會一開口就話unsw a&f係野計

仲有想問d audit confirmation係咪外判左比支那？明明香上市公司成撚日有支那打黎問我audit confirmation

D記根本係consulting firm, 兼職做audit 同tax

佢個consulting +2個advisory services 佔左60% revenue

D記consulting aa年代都無甩開
所以咪強勢到宜家囉
拎其他3間同d 記consulting 比簡直係侮辱

@Hi你個west

師兄轉佐做咩

ey hk managing partner

真？我fd上年peak足全年頂唔順跳左船 wo

應該唔會
confirmations呢啲應該係香港team做返

其實諗深一層最適合做audit嘅人就係啲冇乜料到又冇乜責任心嘅人
依類人通常都唔會太wok，因為上面逼不得已先會book你
反而你太勁做野太上心，只會比人wok到仆街
但到頭黎大家都係咁樣升，頂盡有兩三千蚊嘅人工差別

今年開始全部都要交俾支那team搞confirmation啦

有鬼用咩
好多都名校畢業㗎啦
勁唔勁 廢唔廢一拍就知
唔關學校事

無撚錯
齋坐又袋咁多
攬上身袋多1000但做多5個鐘
不了

9月開始轉左翻大陸

senior partner
一間firm都冇幾多個啦

仲討論緊

又唔關學校事
咁你地又成日睇低非常大嘅人？
仲要成日笑城大仔

自膠
應該係managing partner

完全同意

水記凍薪個年好多人跳船又士氣大跌
今年E記凍薪結果會點

咁幫公司維穩，仲唔係d大粒野RP
做打手駛唔駛做得咁出面

水記出嚟個名都唔錯

不過E記出嚟就....

同下面就話共度時艱，上面就繼續增加分紅

香港人，無論你係和理非定係勇武，無論係大集結定遍地開花，最起碼你都有一樣野可以做到

學校只係基本咋
3大都大把廢人日日俾人屌到天黑
你unsw咪叫拎住入場卷 唔discount你但冇乜加成可言

算啦
同出面見到咁多黑警威水史都仲有咁多藍絲護旗手一樣情況

diu條友係partner黎架？奴主既身份但有主子既心態既

好似喺呀樹定唔知審計搵丁個page有

水記凍薪果年我醒起E記大手請人wor
不過而家好似3間都唔多headcounts
冇船跳

方便員工去ocean park玩，咁咪有work life balance囉

自稱unsw anf 畢業，而家係ey advisory做既sa

真正痴撚線 咁抵得諗希望佢一世做逼科

WOK life balance 就有份

係work=life所以咪balanxe囉

冇加成先至好笑
人哋香港四大例如水記特登過嚟我哋學校都收人
香港四大會計行有幾可特登飛過去外國大學到收人？
仲有我wam 得63out of100都入到ey advisory咁都叫做冇加成？都仲未計pwc(advisory)(audit)同pk (audit)offer

agnes chan: 終於bal到

pwc advisory

google會計界夫婦 撐警 第一個就係
港人講地啲垃圾page廢事貼出嚟污染

其實只不過係想公平啲咁樣去諗
你付出嘅同事公司亦都有回報俾返你
例如經驗長遠嘅人工升幅俾錢你去考牌等等

屌 big4 樹大夠有去囉
咁係咪unsw=樹大之流啊

周圍派周圍貼周圍畫
用自己方法，唔好諗住齋行 自己帶野出去
6月頭，呢場運動流第一滴血𠴱陣已經有用黑洋紫荊旗，手足仲升埋旗，但好似未有人正式講過
我而家就宣佈，呢支黑洋紫荊旗係我地嘅
港。殤。旗 Remembrance Flag！！
紀念嘅係我地不論勇和喺戰場喺狗屋流過嘅每一滴血，失去過嘅每一位手足，紀念香港人抗爭嘅每一年每一日！

但記唔記得點解可以有嗰5粒星！！！！！我地一路反共反支一路又用番污染咗嘅洋紫荊make唔make sense啊！！？？？？粒星代表共產黨啊屌你老母
要用就用純白花！港殤啊！去共啊！！！

全部人同我print定堆張離出黎 10月1 fing 爆佢連儂牆貼爆佢啊！
當榮光歸香港，我地會有一支真正屬於我地嘅旗，唔L係共紅色嗰支啊。到時後呢一支 Rememberance Flag 就係用離紀念我地嘅勝利，嗰日離之前我地就高舉我地嘅黑旗克L死共匪！

唔好諗住齋行 自己帶野出去
周圍派周圍貼周圍畫
唔好諗住齋行 自己帶野出去
周圍派周圍貼周圍畫
唔好諗住齋行 自己帶野出去
周圍派周圍貼周圍畫
唔好諗住齋行 自己帶野出去
周圍派周圍貼周圍畫

咁pwc無 dtt無 kp無

WAM得63分真係唔好周圍同人講

屌，d記係以量取勝，咪攪到好似revenue好靚仔囉，實情係d job細到仆街，d fee少到 d記好撚多大陸客，佢地叫咩strategic client，個fee收勁平，wok撚死d staff

我之前咪po過lor
起清楚我睇先啦

先唔好講RA做啲野無撚用
其他advisory 既tier 同consulting 比已經差天共地
仲要做最廢個間
真係唔明佢口氣點解可以咁大

依家係講緊外國啊

D記d job全成最低價

我意思即係話大家唔好成日埋怨咁多
一係就搞個工會抗衡big4工時長人工低

你冇讀過梗係唔知有幾難
不過我咁講實比你笑

証明E嘅HR 真係有問題 仲好大

嗰陣時我唔識野OK？
所以嗰陣時咪開po學嘢

我都係EY 但有加人工wor ...

樓主係咪得罪老細?

其實呢
小EY sa
殘酷既現實係
你去到美國ivy league UK russell group
歐洲hec Paris, bocconi
再次一級既US UK uni
都係無人give a fuck to aus Uni
所以唔好咁自大啦

點解冇人give a fk to aus uni?
可唔可以解釋下

Russell 都攞出嚟講
係都g5 la

求下你唔好再影衰澳洲畢業
真係澳洲之恥

Dllm
想圍爐認叻就死番去fb啦
Unsw grad 入ey 己經要收皮啦

哦，原來係咁幫e記維穩係想洗自己腦以為入到好公司，唔願面對現實既奴隸

點解華人dna奴性真係可以重到咁 我代e記 partner多謝你

blackrock

咪就係
18300夠買到個護主犬

5毛都俾佢有價值
起碼value in use係5毛
佢呢個無償

Then tell me what kind of company u considered as a ”good” company except ibank etc

係摩天輪上面dup石仔好似幾好feel

law firm屌打big4

G5？
不如呢你望你間”名校”
有啲咩exchange partners 先啦
Russell group 都唔撚理你啦仲話g5
真係笑撚死我

EY hr係咪撞咗邪

又係呢條傻鳩 之前喺另一個post話big4 consulting同mbb同級
比人屌足幾頁

D記追到MBB既
但其他3間根本唔入流

y so honest

呢樣真，第2低就係e記，政府d job 好撚低fee，d公務員又痴膠花，pwc係完全唔想理佢，得返ey同d記有興趣接

屌佢要吹奏但連自己間U咩料都唔知
無exchange partners
無honoured graduates
得個廢既by subject qs ranking 就打足成年飛機
笑撚死我

advisory 加左30%...audit同事加油

Exchange partner 原來代表一切

aus Uni根本唔入流
d香港讀唔成書既人就係去aus讀

我認我7咗OK

咁做夠3年仲唔走，一係變人乾等唔知邊日猝死，一係就上位做奴隸主，逼科本身個生態就係咁架啦

2皮都唔駛抵到爛呀，part time唔收錢幫公司做埋打手 咁唔計較既奴隸去邊度搵

Aus 個hons system 同英國唔同㗎喎
你都係理解多啲先啦
Arwu 整體排名同埋學科排名呢
非三大大學排名嘅us news呢？

無償係big4已經成為風土病

咁幾時認埋呢個post都柒左

佢唔會理架啦
佢覺得aus uni grad 好威
事實上
好多aus fresh grad都有呢個問題
但係好似佢咁持續成年都冇改變就真係奇蹟

要有幾廢先會拎住入到big4黎打飛機
唔係睇唔起big4 只係睇唔順呢條傻鳩

咁但係有關間大學勁唔勁咩事？
冇人答到我

都做咗成年啦 仲講邊到grad去取暖
都唔記得幾耐冇講過咩u畢業

都無人駁到我

Honoured graduates= star graduates/ honoured students 呀柒頭
關咩hone system 事呀
救命呀EY真係每況愈下

未上到m位唔知個社會點運作jeh，比d耐性ok?

大家唔好覆條傻鳩啦
早d訓 聽日出黎既出黎 唔出就上Twitter做文宣

見到好多unsw既考qp都唔敢要考cpaa
得啖笑
唔係覺得unsw廢不過唔好影衰自己間u ok

我真係唔知那來既自信，明明係香港就係失敗者，有錢去aus讀就以為自己真係咁叻 好噁心

10年前入到big4就可以吹奏，今時今日有手有腳都入到big4啦

d人係secrets講近年big4收埋d騎呢怪原來係真既

其實可唔可以集中火力屌ey ，唔好再喺度嘈咩澳洲畢業英國畢業乜撚，做咗幾年野都who fucking cares. 澳洲同英國美國一樣有勁有廢嘅人，就好似霍建寧係澳洲畢業啦搞柒ey 嘅agnes chan都係澳洲畢業，你唔需要係咁喺度坳你unsw同三大一樣咁勁，成日見到你攞澳洲讀書黎扯開Big Four話題真係好撚煩

澳洲有喎

Arwu us news 嗰啲你唔講？

繼續吹

咁澳洲大學係勁過三大喎
係香港讀三大以為好勁出到去外國就⋯⋯⋯⋯

不如你屌返人哋成日話澳洲所有大學係野雞扯開big4或者其他話題

想知多啲奶共PARTNER
有冇人分享下

的確係喎

qs ranking unsw排名低過hku ust wo

佢又會扮睇唔到架啦

仲細咩成個小學雞咁係度發爛咋

係佢條Team大陸人地位真係高過香港人，佢會同啲大陸rp食飯，跟住大陸RP只係預其他大陸同事一齊食，香港人冇份。個樣串串共其實下面啲人都唔係好鍾意佢，但總會有啲人係擦鞋奉承佢。

利申，走咗兩年，歡迎補充

平時聽人地講big4圍威喂文化都唔信
成班出社會做咗一段時間都仲會咁

Arwu us news呢
Subject ranking 呢

中大呢？
其他ranking system呢？

明明屌緊EY 無啦啦攞大學排名黎打飛機做乜鳩

乜撚Vision 2020打飛機打左咁多年
埋牙唔對路就搵班staff黎搞
又cut SER又freeze headcount
Normal pay無bonus我屌你老母Agnes Chan

Wtf Normal pay 無 bonus 真係痴撚線。

屌佢啦，無班同事做野，邊到得黎 revenue

水記今年唔錯，不過都係奀嫁啦

Arwu呢？us news 呢？

又潛水

Qs ranking unsw > cu
Arwu us news unsw>三大
Qs a&f unsw >三大
Arwu finance unsw >三大

你都識講三大廢我入唔到都唔覺得可惜啦
係外國來講尤其西方國家全部都係睇返自己西方國家的大學高一線

仲有你哋都要有能力比300000一年嘅學費先入到㗎唔係話多不過好多香港家庭都供唔起

都話大個仔啦仲係到睇ug ranking
仲要樣衰啲一啲用overall一啲就subject咁黎compare

你連入既能力都冇 都可以講到自己勝人一籌咁真係好撚佩服你面皮咁撚厚
仲有 難道你覺得hku班人會比唔起嗰30萬一年既學費 ?

畀得起嘅話大部份去晒外國讀啦以佢地入港大嘅成績畀得起≠佢哋肯洗例如屋企家庭收入有六萬蚊佢哋都叫有能力供佢哋啲仔女出去讀但係會唔會使就係另一回事

K

佢地覺得ot 好chill

我地近戰缺少一樣可以用黎反擊既嘢

真係好撚on9
成班圍威喂以為好wok就好型
垃圾文化

本身無料先會去做audit嫁姐
畀幾多錢人工咪畀返幾多錢嘅quality佢
得閒放下飛機又一日
Partner賺到錢又唔係分畀細嘅
監又唔輪到啲細坐
做夠3年就閃啦

same grade 上年同今年比加咗30% ?

各位ey狗 無論你藍定黃 咁比公司壓榨自己錢都忍？

新公會會長 今日上左去睇閱兵

Audit算鳩數啦，返上去慢慢媚

狗係咁

典型香港人 踩到上心口er都唔敢er

個katy 永世都記得佢 死垃圾hr

more more

你今年workday好差？

水記deal SA year 1 normal pay全部冇得升SA year 2

咁你慘d..

Ey m1 咩價位？ 諗緊轉唔轉好似好伏

加幾舊叫唔錯 ？ 屌佢老味
仲有 sa3個d 凍薪

M2都無53

wa，咁爆既單料 水記好唔店？

高d記咁撚多既

ey?

好似高過上年？

好撚sad....

M1 normal冇53
High pay先有

乜咁低？ 真係慘過s3 無ot

想知水記m1 normal pay 幾多

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

推

條撚屌都未做到上senior 緊係牙斬斬 過多兩年知係血汗錢先再講

啱呀
而家peak個workload根本唔飛機做唔哂
除咗好大嘅team先可能每個level有人之外
其他team book個人都難啦
上年我book個SA2 到後尾俾個SA1我
咁好啦 心諗都係SA起碼有人用
去到peak又換 變撚埋intern
6點就要放人 真心屌出嚟

次撚次big4 post都見到有city bba offer嘅unsw澳洲仔出黎咬人，主動引戰但又唔夠人講，大技就話自己幾有錢，煩唔煩呀
咁多big4人上連登，你又咁鐘意自爆，你估真係冇人知你邊個咩
肯定真人冇咩朋友，同事又背後笑佢

ps.無意批評任何City/unsw 嘅graduate，只係不滿你嘅自大，次次都騎劫big4 post
亦唔洗用錢黎攻擊我，我冇超跑鎖匙可以post，亦都冇一個可以帶我入ibank嘅daddy

咁多澳洲u, unsw果班真係至煩又臭串

又唔係嘅，我相信佢份人讀任何一間U都會咁講野，不論local 定oversea

四大究竟有邊間仲做得過

你邊支水 我成個dept 都係咁既價 M2 無53

47 52 57

M1 2分以下都好似無人工加.. 行過聽到

據我所知M1 normal pay 係50k

d記 m1 normal得47

依個似樣啲

X13 定 x12?

Real meh???
Deals 係大家grad都爭住仲入既 竟然

FakeS3 最高rating已經過50

水記TS係 其他big4應該冇咁mean嘅

睇rating
正常升到就有bonus

但big4 deals advisory黎講 pwc 唔係應該算ok咩？ 點解連sen 1都升唔到？

Kp好高人工

not fake, m話我知既

X13係基本（上年）

度縮囉 想慳錢 加上前幾年請得太多人

真係唔撚好入EY，日日洗你腦話大陸有幾好，你比佢知道左係黃既，就下下針9你，又人生攻擊下你

咁我個邊升得M個d起碼都EE
過50

亦有fd S3 過50

1個月bonus應該得ME? 我個邊無乜人咁低

洗唔洗screenshot 個compensation plan 比你睇

我都係講事實我都可以screenshot
你個邊無唔代表人地個邊無
我咪講左我個邊無咁低

有手足唔信咁低

只可以講對公司真係失望

唔係唔信 我更正返 咁我只係收唔到風M1 normal pay係幾多
但係收到confirm 左嘅係S3 high pay已高過上邊mention ge M1 normal pay...而S3 tip pay 更加係過50K 唔係講到真係咁低姐

原來ey係有mon post
加返人工
I LOVE EY

屌你正呀喂

多謝小霸王

屌你老母垃圾EY 升senior 2都冇加人工

會唔會仲review緊

加幾多
有冇excel share

同其他三間睇齊?

normal宜家係19.3

EY成功跑出

除返開都有20.9 K / 月
好感動

佢地當Senior係屎？

垃圾公司當其他grade唔係人呀

Senior=condom

講清楚係邊條team 先去比較啦

on9 家陣林鄭上身玩分化呀
當senior係condom?

Senior呢！！！

Audit department 唔同team, 同grade 同rating會唔同pay
同緊隔離firm 比較
自己firm唔同組無乜好比較啦 rating喺到 你個組唔派都無辦法架喎

新仔想問
咁做一年會有幾多now
15500+4k ? this yr

bro ...即是做一年就normal都有19.3 basic??

咁13個月糧...係1月出..咁係出review後既人工??

Core 同FS 都唔會啦清

唔同

原來會唔同架咩 我講non-FS呀
咁平時個D表係講邊Team
雖然個表都係好多野錯